[出哂水]FT專訪 林鄭大讚習近平：你會話我擦鞋，但他越來越有魅力和令人敬佩

《金融時報》今日刊出行政長官林鄭月娥的專訪。被記者問到最欣賞哪一位政治領袖時，林鄭向國家主席習近平表示敬意：「你可能會說這是在擦鞋，但我不得不說，我認為習主席在他處事及說話上，越來越有魅力和令人敬佩。」

指年輕人有嫉妒心態

《金融時報》的記者在禮賓府與林鄭進行訪問，期間談到本港房屋問題。林鄭表示能夠理解年輕人的挫敗感，並推出了措施協助首次置業的人士。但當談到2014年的佔領運動時，她就指出有年輕人被引導到更激進的立場，是因為有嫉妒的心態：「當其他人擁有它時，為何我不能？」

她表示是受到對香港的熱愛，以及強烈的天主教信仰所驅使，又認為其宗教信仰與她作為無神論共產黨的地方執政者，兩者角色並不存在矛盾。對於在早前競選期間，因不懂用八達通及不懂買廁紙而被網民嘲笑，她表示曾經對這些嘲弄感到不開心和憤怒，但現在已越來越不上心。

她又否認北京正在向香港施壓，認為中國只是堅持捍衛其主權，情況有如西班牙在歐盟支持下處理加泰的情況：「只要我們尊重一國，那麼就能保留自己的制度。」

屌你老味真係拎加泰黎比喻
9成9唔知加泰歷史同狀況先亂鳩咁up

快同jr攬住死

喺稱帝呢件事上
真係睇得出維尼越嚟越受班閪人敬佩
倒行逆施嘅程度世上無人能及

好撚嘔心
擦鞋擦到咁
做過愛未？

又屌撚年青人
理撚得佢擦鞋到閪濕哂

發神經

咁死左一件先，支那一個都嫌多

復完活
功力大不如前